# README #

### Цель проекта ###

Придумать и реализовать алгоритм распределенного кодирования erasure codes. Важно задействовать максимальное количество вычислительных узлов (возможно даже ядер одного компьютера), считая, что связь между вычислителями очень хорошая.

### Описание решения ###

Система состоит из сервера, NAS и вычислительных узлов (на каждом узле есть некоторое заранее известное количество процессоров). 
Сервер выполняет следующие функции:

* 1) получают запросы на кодирование/декодирование извне.

* 2) При получении запроса, сервер делает следующее: 

* * 1) Создает временные файлы на NAS из которых вычислительные узлы смогут прочитать данные для обработка и в которые после вычисления смогут записать результат.
* * 2) Заменяет задачу вычисления кодирования/декодирования файла на ряд задач, вычисляющих кодирования/декодирования части исходного файла и распределяет задачи между вычислительными узлами
* * 3) После того как вычислительные узлы посчитали задачи, скачивает с NAS результаты вычисления и записывает итог в соответствии с нуждами задания.

NAS выполняет следующие функции:

* 1) Хранит временные файлы с данными и результатами.

Вычислительные узлы выполняют следующие функции:

* 1) Принимают задачи от сервера и вычисляют их.
* 2) Отправляет серверу сообщение о том, что он завершил выполнение заданий.

